星島：傳沈旭暉欲選立會體育演藝文化出版界

立法會選舉九月舉行，至今尚有多個月的時間。正當大家紛紛關注立法會各區直選名單時，功能組別的爭奪戰其實已經悄然展開。民主派力爭今次立法會選舉過半，除了依仗有優勢的直選以及一向佔優的教育、法律、會計等功能組別，還需劍指飲食、批發及零售、工程以及體育、演藝、文化及出版界。飲食、工程等界別早前紛紛民主派陣營的人表示有意參選。近日政界更有消息傳出，一向較少人關注的體育演藝文化出版界，近日亦有人有意考慮角逐，該位人兄正是過去親建制、近期卻投身民主派陣營的智庫Roundtable創辦人沈旭暉。

筆者曾就此向沈旭暉查詢，沈旭暉昨日回應指「無聽過傳聞，專心湊女」。體演文出界由回歸後的霍震霆到馬逢國，一向是建制派的囊中物。上屆本地著名黃絲填詞人周博賢參選挑戰馬逢國，最終馬逢國以一千三百八十票擊敗得八百票的周博賢連任。一六年選舉時該界別有二千九百名選民，當中有八成半是團體票，有接近二千二百人投票。

被問到會否爭取連任及若連任有何政綱「箍票」，現任議員馬逢國回應指仍未決定去留，「如果我真係參選先決定策略啦」，又形容九月至今尚有半年，選舉變數很多，更直言一六年至一九年多了近二百幾人登記作界別選民，今年選民登記尚未截止，難以評估選情。他又表示，自己認識沈旭暉，之前與他有交流，但未有進一步評論「潛在對手」。

有民主派中人表示，民主派主要集中火力在直選進行協調，功能組別暫未有協調計畫，暫時亦未聽聞派內有人有意參選體演文出界。中人表示，未有聽過沈旭暉欲參選的消息，但表明沈旭暉反修例期間的言論較為不建制，但至於是否支持他參選，仍需觀乎其政綱，以及其對「五大訴求、缺一不可」的理念是否認同。

可以諗下

支持佢選…不過呢種人才真係甘心做立法會？

沈博士

完成任務咪功成身退囉

佢都講左好多次唔選架啦

佢應該唔會呀
佢早幾日重同老婆講明

冇得選

白衫好仆街

沈博唔會選

隻藍狗傻ja

人地目標係搶走建制就功成身退

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署